【港珠澳揭幕】習總南巡4大「詭異位」 極度低調遲到早閃

歷時9年建造的港珠澳大橋今日揭幕，這個被稱為「世紀工程」的港珠澳大橋大橋一直備受官方及民間關注，國家主席習近平亦趁南巡「視察調研」期間主持揭幕禮。不過習近平是次南巡及主持大橋揭幕禮的安排都是極低調，與過去歷屆的領導人高調做法大相逕庭。以下是本報記者歸納的四大要點：

1.極度低調
過去多日，外界盛傳習近平會南巡，但官方對習近平南巡行程一直保持神秘，至昨日習總下午抵達珠海，才有人在上午「吹風」透露行蹤。官媒晚上始報道習近平南下調研，考察橫琴新區粵澳合作中醫藥科技產業園及格力電器廠。

2.遲到早閃
今日大橋揭幕禮舉行前，香港政務司司長張建宗曾表示，相信習近平在儀式上發言，會觸及粵港澳大灣區和國家發展。不過，這個預測卻未有實現，習總上台，只短短說出12個字「我宣佈，港珠澳大穚正式開通」，便走下台。即使迎接大國「世紀工程」，也未見興奮表情或笑容，實在讓人費解。

而大會在揭幕禮前數分鐘，仍拒公佈習近平是否會出席揭幕禮，在大會首排座位上，留有一張無名牌的凳，連習近平的名字也沒有，習更罕有遲大到，讓在場嘉賓乾等半小時才現身。

3.安檢嚴密
內地多地保安卻出現不同異況，例如日前深圳全面禁飛無人機、出席儀式的嘉賓今日要接受嚴密安檢，甚至連手機也不可帶入場。而習總在揭幕儀式結束後，亦匆匆離開現場，行蹤成謎。

4.美艦威嚇
無獨有偶，美國神盾級飛彈巡洋艦「安提坦號」(USS Antietam CG-54)與柏克級驅逐艦「柯蒂斯．威爾伯號」(USS Curtis Wilbur DDG-54 )，昨日下午自台灣鵝鑾鼻海域由南向北航經台灣海峽，軍艦今天凌晨天剛亮時，則通過台灣海峽，中共解放軍軍艦則尾隨監視。未知台海局勢是否讓習近平構成種種不安，令他在揭幕儀式未能開懷大笑。

未知台海局勢是否讓習近平構成種種不安，令他在揭幕儀式未能開懷大笑。

唔通收到風有人打算暗殺佢

毒果妓者真係賤中之賤黎

威嚇你老母個閪咩, 嗰度係公海黎

任何國家軍艦按照國際法都可以自由航行架

有無常識架？

或者北京有人想做野,

佢唔敢留咁耐係南方

港人港地：一係佔中，一係港獨打算暗殺習帝

lm

怕美軍用導彈射佢

遲下變金仔咁神秘，或者有替身

好似從未見過佢開懷大笑喎

但急到開幕只講12個字就完真係好少見

替身

杭州司機

好撚簡單 中共內憂外患 維尼邊敢離開北京來港

所以呢個係影武者黎
咁費事露臉太耐 講太多野露餡比人踢爆咪急急腳走囉

影武者

代身當然少出聲

佢得罪咁多人，你估佢唔驚呀

同意

看評論好歡樂

Kage bunshin no jutsu!!!

今次真係好撚神秘 好似連都冇人提下咁

驚係驚 不過唔會係驚港豬同澳門豬

毒果平時已經小三小鮮肉嫁啦
今日頭板仲要吹到雜種南巡救市

習種係北佬 最驚廣東人暗殺佢

影武者黎

應該貿易戰打到中南海有啲亂，要早去早回返歸捉棋

小學生識撚咩

條橋起左十九幾年
開幕講12粒字就算

南巡 個字真係好有皇帝feel

呢位師兄就睇透啦
明明條橋係世紀工程
有咩理由國家主席會咁低調咁進行開幕
越係咁證明到上面越亂

習總成手牛呀屌你老母 講完12粒字都打靶囉

要收風架咩

垃圾 咁就思思縮縮

今日開幕個市都係跌喎

大中華膠: 全世界都想害我中華

講野又俾人屌唔講又屌

有無人留意到cctvb條片維尼係坐van仔而唔係專屬既私家車 唔驚死？

有咩可能 大基建 講少少野都算
仲唔搞大佢 又話主席南巡 又話體貼民生
關心香港 試用條橋咩野都冇
都算 一直唔講開通時間 個人到咗都要琴晚先知
真係同中共個種屎臭唔臭都同人講既性格好唔同

維尼玩終身制，意味住佢冇咗一班頂佢個位嘅「接班人團隊」同佢監國，穩住個局，而家北京個個想佢死，佢唔可以離開北京太耐，費事比人有足夠時間喺北京建立勢力篡位，維尼應該好驚佢一返到去北京見到已經由第二個人坐上龍椅 自己即刻比人捉走祕密處決，然後新領導人向外宣稱維尼返北京途中暴斃，廢嗡一堆理由就話自己取而代之

cap水項目
快快手宣佈開通咪收工返屋企囉
有咩陰謀論

留名等睇台灣聯手美國反攻大陸

大好機會畀佢打飛機，家下 chok 一下就打完你話幾唔正路

影武者 假近平

雜種走得快 一定有古怪

臨上台先知唔撚見咗份稿呀

維尼熊已經失勢
呢一刻唔隊佢落黎只係有屎要佢食埋先

咁大個爛攤子邊個敢接手呀，一日侵侵唔下台中國都要食屎呀

可能呢個係棋王嘅奇著嚟呢

諗起古天樂套尋秦記 差唔多最尾 真假嬴政

留名

驚暗殺

有可能係，佢心裏面其實係共產主義原教旨主義者（睇最近嘅國進民退，同埋上次本來話佢南巡，忽然去咗東北）…

經濟上面支持改革同市場經濟嗰班人，成日想佢南巡廣東，同改革打氣。今次借大橋通車，焗佢過嚟…

喺唔係心甘情願之下，嚟到主持儀式，咪特登玩嘢唔出聲囉…

其實有咩事即刻飛返去都係幾粒鐘姐
你估以前d皇帝咁來回要幾個月咩

可以今次過嚟係有其他野做
去開幕儀式只係順便

呢個似係body double

之前深圳灣條橋
人哋胡錦濤坐喺架車上面行晒成條橋
而家條港豬澳咁重要都係講得十二隻字

似佢真係驚咗南方派系，驚到要搵替身

easport, 有係驚

蟈家領導人都有 A 貨

馬雲：假貨比真貨好

替身使者

驚政變俾人殺？？

有嘅就唔會去做啦

多唔多相?有無近照?
應該係假野唔想穿煲

聽聞依排中共好亂, 內鬥緊。
所以因為咁習總心事重重,
我相信有替身, 但依個應該唔係。
因為替身應該係要表現得開心唔係心事重重。

今日大橋揭幕禮舉行前，香港政務司司長張建宗曾表示，相信習近平在儀式上發言，會觸及粵港澳大灣區和國家發展。不過，這個預測卻未有實現，習總上台，只短短說出12個字「我宣佈，港珠澳大穚正式開通」，便走下台。即使迎接大國「世紀工程」，也未見興奮表情或笑容，實在讓人費解。

而大會在揭幕禮前數分鐘，仍拒公佈習近平是否會出席揭幕禮，在大會首排座位上，留有一張無名牌的凳，連習近平的名字也沒有，習更罕有遲大到，讓在場嘉賓乾等半小時才現身。

刷錯鞋

講真有呢個可能，依家中國內憂外患

留名睇中南海政變

無雙

南方邊係佢地頭

以前胡溫起碼講三個字野

一個小學校長起左座新野都講幾個字，雜種唔上車得哂三地

可能真係得罪人多稱呼人少

細個學校早會校長都最少都要講半粒鐘

南方又唔係維尼地頭
鄭曉松自殺單野擺明同國際刑警一模一樣啦
維尼點敢因為派別鬥爭而久留南方
最好笑樓上有人話點解唔做下show安慰死者家屬 人地跳樓分分鐘就係唔想累及妻兒
你叫維尼同佢地講 對不起 我逼的？

呢個就緊架啦，做得黨員有邊個唔係奸到出汁呀
以前做主席都叫有限期，大家俾個面係下面鬥，鬥到咁上下先叫個主席自己收皮
依家做皇帝，個個都想拉佢落黎自己上啦

條橋開得咁急，真係分分鐘成件事都係局黎
仲有林鄭去面聖又係奇撚怪，最高領導人如果係度做咩仲要飛上去

如果習真係失勢
唔好覺得習既繼任人會好人黎
分分鐘比習更極端

縮短佢有生之年

佢驚好似蘇聯戈爾巴橋夫咁，比人政變
宜家兩邊都想做死習

看珠西？

豬仔就唔岩啦 難得維尼黎探班
都唔約埋伊唷一齊帶佢去迪迪尼玩
點計都係半個主人家黎架麻

屌唔順便去埋迪士尼同維尼影合照

當年三峽大壩完工
胡溫都冇出席開幕儀式
因為知道個工程係鑊嚟
費事變千古罪人

仲以為今日先黎

習近平黎香港過關洗唔洗check passport?

神主牌 ？🎉🎉🎊🎊

好似話四中全會都緊急召開
條友肯定淆晒底
早d 收工番北京坐定定

射爆架飛機都係一下姐 當年老毛咪示範左一次囉

已經唔係侵落台就得

成個對華政策改哂

呢位巴打洩露國家機密。好在未有廿三條

唔係可能已經上佐洗頭鳩鐵